<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<geekcode>  
  <a> 
  <title>Возраст</title> 
  <cat>Общие сведения</cat> 
  <desc>Параметр обозначает возраст носителя</desc> 
  <desc2>Также, можно указывать точный возраст, добавляя число сразу после a</desc2> 
  <type>simple</type> 
  <allow_num>1</allow_num> 
  <plusplusplusplus>46 и более</plusplusplusplus>
  <plusplusplus>40-45</plusplusplus>
  <plusplus>34-39</plusplus>
  <plus>28-33</plus>
  <null>22-27</null>
  <minus>16-21</minus>
  <minusminus>10-15</minusminus>
  <minusminusminus>Менее 10 лет</minusminusminus>
  <que>Не твоё дело</que>
  <words>возраст: &lt;% bas %&gt;</words> 
  <words_def>точный возраст: &lt;% num %&gt;</words_def> 
  <example>a++&lt;br&gt;a15</example> 
  </a>
  
  <s> 
  <title>Внешний вид</title> 
  <cat>Общие сведения</cat> 
  <desc>Параметр даёт представление о форме ;) носителя – росте и… мм… ширине в общем. Общий вид таков: s[x]:[y], где x – рост, а y – телосложение. x и y не пишется!</desc> 
  <type>split</type> 
  <allow_num>0</allow_num> 
  <words>&lt;% bas %&gt;</words> 
  <words_0>Рост: &lt;% sub0 %&gt; &lt;br&gt;</words_0> 
  <words_1>Телосложение: &lt;% sub1 %&gt;</words_1>
  <sub0>
  <plusplus>*очень* высокий, больше 195 см. Наверняка баскетболист :)</plusplus>
<plus>180 – 195 cм</plus>
<null>170-180 см, средний рост</null>
<minus>160-170 см, поменьше остальных...</minus>
<minusminus>менее 160 см, большая часть людей смотрит на меня свысока в прямом смысле ;(</minusminus>
  </sub0>
  <sub1>
  <plusplus>очень толстый. Иногда приходиться протискиваться в двери и покупать два билета в кино...</plusplus>
  <plus>«в меру упитанный»</plus>
  <null>золотая середина, спортсмен прям...</null>
  <minus>стройный. Может, даже слишком стройный...</minus>
  <minusminus>очень худой! Приходиться цепляться за что-нибудь, чтобы не унесло ветром, и громче говорить, чтобы замечали...</minusminus>
  </sub1>
  <example>s++:--&lt;br&gt;s+:-</example> 
  </s>

  <x> 
  <title>Пол</title> 
  <cat>Общие сведения</cat> 
  <desc>Пол носителя</desc> 
  <type>flag</type> 
  <allow_num>0</allow_num> 
  <words>&lt;% bas %&gt;</words> 
  <group>gend</group> 
  <null>Женщина</null>
  <example>x</example> 
  </x>

  <y> 
  <title>Пол</title> 
  <cat>Общие сведения</cat> 
  <desc>Пол носителя</desc> 
  <type>flag</type> 
  <allow_num>0</allow_num> 
  <words>&lt;% bas %&gt;</words> 
  <group>gend</group> 
  <null>Мужчина</null>
  <example>y</example> 
  </y>
 
  <z> 
  <title>Пол</title> 
  <cat>Общие сведения</cat> 
  <desc>Пол носителя</desc> 
  <type>flag</type> 
  <allow_num>0</allow_num> 
  <words>&lt;% bas %&gt;</words> 
  <group>gend</group> 
  <null>Не скажу :)</null>
  <example>z</example>
  </z> 
  
  <e> 
  <title>Образование</title> 
  <cat>Общие сведения</cat> 
  <desc>Параметр отображает "учёность" носителя, проще говоря - какое ообразование он получил.</desc> 
  <type>simple</type> 
  <allow_num>0</allow_num> 
  <words>&lt;% bas %&gt;</words> 
  <example>e+</example>
  <plusplusplusplus>имею учёную степень доктора/два и более высших образования. Моя велик!</plusplusplusplus>
  <plusplusplus>имею кандидатскую степень.</plusplusplus>
  <plusplus>закончил институт</plusplus>
  <plus>прохожу обучение в высшем учебном заведении</plus>
  <null>пока что только старшие классы школы</null>
  <minus>какой институт, я среднюю школу то ещё не окончил!</minus>
  <minusminus>какая средняя школа, я начальную ещё не окончил!!</minusminus>
  <minusminusminus>а вот это уже настораживает...</minusminusminus>
  <que>не ваше дело</que>
  
  </e>
  
  <r> 
  <title>Семейное положение</title> 
  <cat>Общие сведения</cat> 
  <desc>Некоторые гики всю жизнь остаются вне брака, другие заводят семьи, рожают детей… Как раз об этом – данный параметр.</desc> 
  <type>simple</type> 
  <allow_num>0</allow_num> 
  <words>&lt;% bas %&gt;</words> 
  <example>r+++</example> 
  <plusplusplusplus>женат/замужем, есть уже взрослые дети, а может и внуки</plusplusplusplus>
  <plusplusplus>в браке, есть дети</plusplusplus>
  <plusplus>в браке. Детей нет.</plusplus>
  <plus>пока что лишь только подруга/друг, но намерения – самые серьёзные</plus>
  <null>бывают увлечения, но серьёзно о семье не думал</null>
  <minus>за всю жизнь пару раз слегка влюблялся… Серьёзных отношений никогда не было</minus>
  <minusminus>меня совершенно не интересует перспектива создания собственной первичной ячейки общества aka семьи</minusminus>
  
  </r>

  <C> 
  <title>Компьютеры</title> 
  <cat>Компьютеры</cat> 
  <desc>Все к компьютеру как к достижению человеческой мысли и вообще повседневному элементу нашей жизни относятся по-разному…</desc> 
  <desc2>В качестве дополнения можно сразу после C в скобках указывать "трудовой стаж", срок сидения за компом в годах</desc2> 
  <type>bracket</type> 
  <allow_num>1</allow_num> 
  <words>&lt;% bas %&gt;</words> 
  <words_b>&lt;br&gt;Сижу за компьютером вот уже &lt;% sub %&gt; лет</words_b> 
  <example>C+&lt;br&gt;C(10)++++</example> 
  <plusplusplusplusplus>хо-хо, я уже вставил себе чип в черепушку, а вы?</plusplusplusplusplus>
  <plusplusplusplus>я уже давно живу в киберпространстве и великолепно себя чувствую; с 99% своих друзей я познакомился в Сети; я частенько забываю своё настоящее имя</plusplusplusplus>
  <plusplusplus>компьютеры занимают большую часть моей жизни; утром я сначала иду к компьютеру (который работает 24/7), а только потом открываю глаза; я не расстаюсь с компьютером более чем на 7 часов...</plusplusplus>
  <plusplus>я часто работаю за компьютером по долгу службы или для себя; люблю почитать новости в Интернете, зайти на любимый форум или написать электронное письмо другу или партнёру по работе.</plusplus>
  <plus>компьютеры – это здорово!! Особенно компьютерные игры и анекдоты в Интернете! Я даже сделал свою домашнюю страничку и почти не боюсь нажимать reset.</plus>
  <null>не понимаю гиков, как можно так пусто тратить своё время? компьютеры – это всего лишь инструмент для решения задач, а никак не цель в жизни</null>
  <minus>недолюбливаю компьютеры… они большие, противно пищат и часто ломаются!</minus>
  <minusminus>компьютер – определённо вредное изобретение...</minusminus>
  </C>
  
  <N> 
  <title>Сеть</title> 
  <cat>Компьютеры</cat> 
  <desc>Преобладающая часть гиков связана со всемирной паутиной - кто-то просто тусит на форумах, иные - зарабатывают деньги или создают собственные ресурсы.</desc> 
  <type>simple</type> 
  <allow_num>0</allow_num> 
  <words>&lt;% bas %&gt;</words> 
  <example>N++</example>
  <plusplusplusplus>для меня Сеть – главная сторона жизни, источник доходов и родной дом</plusplusplusplus>
  <plusplusplus>для меня Сеть – чуть ли не главная сторона жизни, у меня есть свой тематический ресурс</plusplusplus>
  <plusplus>веду активную сетевую жизнь, может даже член команды какого-либо сайта или владелец ресурса, пускай и не очень популярного</plusplus>
  <plus>регулярно тусуюсь на нескольких сайтах, активный пользователь форумов/чатов; ещё есть страничка своя домашняя</plus>
  <null>в Сети пока ничего особого натворить не успел</null>
  <minus>Паутина меня не привлекает, не интересно мне это...</minus>
  <minusminus>в Сети – один мусор, а я в мусор не хочу и не полезу.</minusminus> 
  </N>
  
  <W> 
  <title>Windows</title> 
  <cat>Компьютеры</cat> 
  <desc>Самая популярная операционная система из ныне существующих. Мнения, как обычно, неоднозначны. В общем, форточки ин да хаус… Обратите внимание, этот параметр обозначает не скилл windoводства (виндой управлять уж все умеют), а именно отношение к детищу MS.</desc> 
  <type>simple</type> 
  <allow_num>0</allow_num> 
  <words>&lt;% bas %&gt;</words> 
  <example>W--</example>
  <plusplusplus>Windows есть шедевр программерской мысли, и я не признаю ничего кроме win. Пингвины собирают гнилые яблоки на помойке!</plusplusplus>
  <plusplus>мне очень нравится Windows, для меня это лучшая Ось. Хотя я признаю и другие операционками</plusplus>
  <plus>в мире есть много операционок, среди них попадаются весьма достойные штуки, но Win всё-таки лучше всех!</plus>
  <null>совершенно нейтрально отношусь к форточкам. Есть плюсы, есть минусы</null>
  <minus>недолюбливаю вин за многие его недостатки, подумываю о переходе на другие ОС</minus>
  <minusminus>Windows? Ну уж нет, спасибо... если только совсем чуток...</minusminus> 
  <minusminusminus>категорически отрицаю приемлемость Windows, это бред больного программиста… Причём тяжело больного.</minusminusminus>
  </W>
 
  <L> 
  <title>Linux</title> 
  <cat>Компьютеры</cat> 
  <desc>Добрались до Линукса. Тут уже не только отношения к Оси, но и навыки владения раскрываются…</desc> 
  <type>bracket</type> 
  <allow_num>0</allow_num> 
  <words>&lt;% bas %&gt;</words> 
  <words_div>,</words_div> 
  <words_b>&lt;br&gt;Юзаю: &lt;% sub %&gt;</words_b> 
  <example>L(B)+&lt;br&gt;L(M)+++</example>
  <plusplusplusplus>Я – сам Линус. Ага?</plusplusplusplus>
  <plusplusplus>Я – бог линукса. Знаю систему на 101%, и обновляю её каждые четыре часа... На стене у меня висит распечатка ядра... Линукс спасёт мир!</plusplusplus>
  <plusplus>хорошо знаю Linux, advanced user обыкновенный</plusplus>
  <plus>в Linux я новичок, не очень хорошо знаком с системой…</plus>
  <null>я знаю о существовании Linux. Может один-два раза я видел Linux в живую… Этого мне хватило.</null>
  <minus>да ну этот Линух, не охота мне с ним разбираться</minus>
  <que>а что это?</que>
  <b>
  <R>Red Hat</R>     
  <M>Mandrake</M>
  <F>Fedora Core</F>        
  <D>Debian</D>        
  <S>SuSE</S>
  <A>ASP Linux</A>
  <T>ALT Linux</T>       
  <G>Gentoo</G>
  <K>Knoppix</K>
  <B>BSD, всякий и разный</B>
  <O>прочее</O>
  </b>
  </L>
 
  <P> 
  <title>Программирование</title> 
  <cat>Компьютеры</cat> 
  <desc>На планете живёт просто таки громадное количество программистов всех мастей. А у тебя с этим как?</desc> 
  <desc2>Также, сразу после P можно указать непосредственно язык(и) программирования. Делается это в скобках с использованием сокращенных названий языков.</desc2> 
  <type>bracket</type> 
  <allow_num>0</allow_num> 
  <words>&lt;% bas %&gt;</words> 
  <words_div>, </words_div> 
  <words_b>&lt;br&gt;Программирую на: &lt;% sub %&gt;</words_b> 
  <example>P(PHP|JS)++&lt;br&gt;P(C)+++&lt;br&gt;P-</example> 
  <plusplusplusplus>знаю несколько языков на высочайшем уровне с мелчайшими подробностями</plusplusplusplus>
  <plusplusplus>отлично пишу на одном или даже нескольких языках.</plusplusplus>
  <plusplus>довольно хорошо владею одним-двумя языками программирования, хотя и не на высоком уровне…</plusplus>
  <plus>совсем не круто владею каким-то языком программирования, но всё же владею</plus>
  <null>совершенно не знаком с программированием… ну может отличу PHP от Pascal…</null>
  <minus>совершенно не знаком с программированием, и совершенно не интересуюсь этим</minus>
  <b>
  <C>C/C++/С#</C>
  <PL>Perl</PL>        
  <J>Java</J>
  <AM>Assembler</AM>
  <PHP>PHP</PHP>
  <P>Pascal/Delphi</P>
  <VB>Visual Basic</VB>
  <A>ASP</A>
  <JS>JavaScript</JS>
  <VBS>VB Script</VBS>        
  <O>Прочее</O>
  </b>
  </P>
 
 <HW>
 <title>Железо</title>
 <cat>Компьютеры</cat>
 <desc>Двойной параметр HW характеризует степень познаний носителя кода в области аппаратного обеспечения и уровень его железа.</desc>
<type>split</type>
<words_0>Знание железа: &lt;% sub0 %&gt;</words_0>
<words_1>&lt;br&gt;Уровень комьютера: &lt;% sub1 %&gt;</words_1>
<allow_num>0</allow_num> 
<words>&lt;% bas %&gt;</words> 
 <sub0>
  <plusplus>разбираюсь в архитектуре различного железа на глубочайшем уровне; подкован в матчасти, гуру рынка hardware</plusplus>
  <plus>хорошо знаю об особенностях той или иной части аппаратного обеспечения; серьёзно интересуюсь железными новинками</plus>
  <null>осведомлён о базовых принципах устройства компьютерного железа; знаком с важными событиями в индустрии хардвера</null>
  <minus>слабо знаком с принципами работы аппаратной части компьютера</minus>
  <minusminus>совершенно не знаю, как функционирует компьютер на аппаратном уровне</minusminus>
  </sub0>
  <sub1>
  <plusplus>[Hi-End] - _самое_ мощное и производительное на сегодняшний день железо; абсолютно всё летает</plusplus>
  <plus>компьютер отвечает последним веяниям, хотя уже есть машины и помощнее</plus>
  <null>средненький комп - большая часть задач приемлемо выполняется, но с некоторыми операциями компьютер не справляется</null>
  <minus>машина тянет стандартный набор непрожорливых программ; с современными ресурсоёмкими аппликациями не справляется</minus>
  <minusminus>совсем старый компьютер; удаётся лишь со скрипом пользовать древние приложения</minusminus>
  </sub1>
  <example>HW:+</example>
  </HW>
  
  <H> 
  <title>Хакерство</title> 
  <cat>Компьютеры</cat> 
  <desc>Не факт, что все гики ведут законный образ жизни. Этот параметр как раз показывает навыки носителя в хакерстве.</desc> 
  <type>simple</type> 
  <allow_num>0</allow_num> 
  <words>&lt;% bas %&gt;</words> 
  <example>H-</example>
  <plusplusplus>Хакерство для меня - стиль жизни и единственный способ существования. Моя мышка покрыта засечками в счёт сломанных сайтов, порутанных аккаунтов, написанных троянов и стыренных кред.</plusplusplus>
  <plusplus>я хорошо разбираюсь в различных методах информационного нападения, мои знания в сфере взлома весьма обширны</plusplus>
  <plus>некоторые области взлома мне относительно известны, хотя практики и опыта у меня не так много</plus>
  <null>серьёзно хакерством не занимался, так, баловство одно…</null>
  <minus>для меня мир взлома – абсолютно тёмный лес</minus>
  <minusminus>ненавижу хакеров, они плохие…</minusminus> 
  <que>А о чём это вы?</que>
  </H>
 
  <GF> 
  <title>Графика</title> 
  <cat>Компьютеры</cat> 
  <desc>В нашу эпоху большой оперативы и сильных процов многие пробую себя в компьютерной графике или 3D-моделировании. Компьютерный арт разнообразен и безграничен. А ты пробовал себя в этой сфере?</desc> 
  <desc2>Понятие «компьютерная графика» неоднозначно, так что конкретизируй, какой областью графики ты интересуешься. Делается это в скобках, аналогично P; указываем отрасль кибер-искусства. Обозначение – буквой, можно указывать несколько вариантов, разделяя их знаком |.</desc2> 
  <type>bracket</type> 
  <allow_num>0</allow_num> 
  <words>&lt;% bas %&gt;</words> 
  <words_div>,</words_div> 
  <words_b>&lt;br&gt;Меня интересует: &lt;% sub %&gt;</words_b> 
  <example>GF(F|A)++</example> 
  <plusplusplus>о да, я профессиональный компьютерный художник/моделист.</plusplusplus>
  <plusplus>очень хорошо рисую в векторных/растровых редакторах/выделываю качественные 3D-модели</plusplus>
  <plus>у меня получается красиво рисовать в каком-то редакторе, но до высокого уровня мне ещё далеко</plus>
  <null>ну, я могу нарисовать что-нить простенькое в Photoshop или сделать несложную анимацию во Flash, на большее я не способен.</null>
  <minus>моё знакомство с компьютерной графикой ограничивается MS Paint...</minus>
  <minusminus>никогда не пробовал рисовать на компьютере, да и не хочу пробовать...</minusminus>
  <b>
  <R>растровая графика</R>
  <F>Flash-анимация</F>
  <V>векторная графика</V>
  <G>GIF-анимация</G>
  <A>ASCII-арт</A>
  </b>
  </GF>

  <g> 
  <title>Игры</title> 
  <cat>Компьютеры</cat> 
  <desc>Многие гики прямо-таки фанатеют от разнообразных компьютерных игр. А ты к геймерам относишься?</desc> 
  <type>simple</type> 
  <allow_num>0</allow_num> 
  <words>&lt;% bas %&gt;</words> 
  <example>g--</example>
  <plusplusplus>о да! я играю в игры, сколько себя помню, я всегда в курсе всех новостей игровой индустрии и постоянно активно гамаю...</plusplusplus>
  <plusplus>очень люблю компьютерные игры, трачу на них много времени и денег</plusplus>
  <plus>регулярно играю, и отлично провожу таким образом время.</plus>
  <null>играю не очень часто, если попадётся хорошая игра – могу недельку погонять</null>
  <minus>играю редко, особого кайфа в этом не нахожу...</minus>
  <minusminus>игры? пустая трата времени, лучше заняться чем-нибудь действительно серьёзным</minusminus>
  </g>
 
 <MD>
 <title>Моддинг</title>
 <cat>Комьютеры</cat>
 <desc>В последнее время моддинг стал весьма популярной формой самовыражения и любимой формой творчества для многих гиков; параметр обозначает отношение носителя к моддингу как к явлению гик-культуры</desc>
<words>&lt;% bas %&gt;</words>
<type>simple</type>
<allow_num>0</allow_num>
<plusplus>серьёзно занимаюсь моддингом; помимо десятка замодденных корпусов украсил неонкой всю электронику в доме</plusplus>
<plus>успешно пробовал моддить на начальном уровне</plus>
<null>идея моддинга мне нравится, хотя самому этим заниматься не приходилось</null>
<minus>все эти прозрачные корпуса и мышки с подсветкой - баловство и глупости</minus>
<que>А что такое моддинг?</que>
<example>MD+</example>
</MD>

<OC>
<title>Оверклокинг</title>
<words>&lt;% bas %&gt;</words>
<type>simple</type>
<allow_num>0</allow_num>
<desc>Параметр характеризует отношение и навыки носителя к разгону различного компьютерного железа</desc>
<desc2></desc2>
<plusplusplus>пытаюсь приладить жидкостное охлаждение к собственному мозгу...</plusplusplus>
<plusplus>оверклокер со стажем; успешно разогнал не один камень</plusplus>
<plus>имел положительный опыт разгона</plus>
<null>знаю о возможности оверклокинга</null>
<minus>отрицательно отношусь к разгону; опасно это</minus>
<minusminus>ага, разогнал... из процессора получился классный значок...</minusminus>
<que>Разгонять железо? А как это?</que>
<example>ОС-</example>
</OC>

  <t> 
  <title>Телевидение</title> 
  <cat>Прочее</cat> 
  <desc>Все к телевизору относятся по-разному, кто-то смотрит днями напролёт, кто-то терпеть не может.</desc> 
  <type>simple</type> 
  <allow_num>0</allow_num> 
  <words>&lt;% bas %&gt;</words> 
  <example>t+</example>
    <plusplus>обожаю смотреть телик, много интересного для меня, куль форева></plusplus>
  <plus>регулярно смотрю определённые телевизионные передачи</plus>
  <null>когда попадётся, могу посмотреть ТВ, хотя особого удовольствия от этого не получаю</null>
  <minus>стараюсь избегать ТВ, почти ничего хорошего там нет</minus>
  <minusminus>категорически _не_ смотрю телевизор. Не гикерское это занятие! Возможно, у меня дома нет телевизора</minusminus>
  </t>
 
  <b> 
  <title>Книги</title> 
  <cat>Прочее</cat> 
  <desc>Об отношении к книгам… Обратите внимание, бумажной продукцией это понятие не ограничивается! У параметра два подзначения, разделяемых знаком ':', как у s, первый характеризует отношение носителя к художественной литературе, второй - к технической:</desc> 
  <type>split</type> 
  <allow_num>0</allow_num> 
  <words>&lt;% bas %&gt;</words> 
  <words_0>Художественная литература: &lt;% sub0 %&gt;&lt;br&gt;</words_0> 
  <words_1>Техническая литература: &lt;% sub1 %&gt;</words_1>
  <sub0>
  <plusplus>постоянно читаю</plusplus>
  <plus>часто читаю</plus>
  <null>почитываю время от времени</null>
  <minus>редко читаю</minus>
  <minusminus>никогда не читаю</minusminus>
  </sub0>
  <sub1>
  <plusplus>постоянно читаю</plusplus>
  <plus>часто читаю</plus>
  <null>почитываю время от времени</null>
  <minus>редко читаю</minus>
  <minusminus>никогда не читаю</minusminus>
  </sub1>
  <example>b+:-&lt;br&gt;b?:++</example> 
  </b>

 
</geekcode>  
